\chapter{Archivo: \texttt{Modelo.py}}\label{py:modelo}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{ceil}\PY{p}{,} \PY{n}{floor}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{linspace}\PY{p}{,} \PY{n}{where}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{cycle}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{integrate} \PY{k}{import} \PY{n}{simps}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Sol} \PY{k}{import} \PY{n}{Sol}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Panel} \PY{k}{import} \PY{n}{Paneles}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Cache}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Variables.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n+nd}{@Cache}
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{energía\PYZus{}día}\PY{p}{(}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{Pmax} \PY{o}{=} \PY{n}{Ve} \PY{o}{*} \PY{n}{fcvp}                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Potencia máxima utilizable 100\PYZpc{}, W}
    \PY{n}{Pmin} \PY{o}{=} \PY{n}{Pmax} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{0.10}                      \PY{c+c1}{\PYZsh{} Potencia mínima utilizable  10\PYZpc{}, W}
    \PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{pot}\PY{p}{[}\PY{n}{lote}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{n}\PY{p}{]}
    \PY{n}{Ω} \PY{o}{=} \PY{n}{ω}\PY{p}{[}\PY{n}{n}\PY{p}{]}
    \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{where}\PY{p}{(}\PY{n}{P} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{Pmin}\PY{p}{,} \PY{n}{P}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía insuficiente, W}
    \PY{n}{s} \PY{o}{=} \PY{n}{where}\PY{p}{(}\PY{n}{P} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{Pmax}\PY{p}{,} \PY{n}{P} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Pmax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía sobrante, W}
    \PY{n}{Eu} \PY{o}{=} \PY{n}{simps}\PY{p}{(}\PY{n}{P} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{s}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{Ω}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{fcae}       \PY{c+c1}{\PYZsh{} máxima energía utilizable, MJ}
    \PY{n}{Ei} \PY{o}{=} \PY{n}{simps}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{Ω}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{fcae}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía insuficiente, MJ}
    \PY{n}{Es} \PY{o}{=} \PY{n}{simps}\PY{p}{(}\PY{n}{s}\PY{p}{,} \PY{n}{Ω}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{fcae}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía sobrante, MJ}
    \PY{k}{return} \PY{n}{Eu}\PY{p}{,} \PY{n}{Ei}\PY{p}{,} \PY{n}{Es}                       \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energías diarias, MJ}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mhobj}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{o}{=}\PY{n}{NL}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{Eeobj} \PY{o}{=} \PY{n}{Mhobj} \PY{o}{/} \PY{n}{feh}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdq{}Energía\PYZdq{} objetivo, MJ/día}
    \PY{n}{EMstock} \PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj} \PY{o}{*} \PY{n}{Dstock}                \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del stock, MJ}
    \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{n}{EMstock} \PY{k}{if} \PY{n}{full} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}          \PY{c+c1}{\PYZsh{} Estado inicial del stock, MJ}
    \PY{n}{EE} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía al electrolizador, MJ}
    \PY{n}{ES} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía del stock, MJ}
    \PY{n}{ER} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía residual, MJ}
    \PY{n}{EV} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía vendible, MJ}
    \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía a comprar, MJ}
    \PY{k}{for} \PY{n}{n} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{dias}\PY{p}{:}
        \PY{n}{Eutil}\PY{p}{,} \PY{n}{Einsuficiente}\PY{p}{,} \PY{n}{Esobrante} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}día}\PY{p}{(}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{)}
        \PY{n}{Er} \PY{o}{=} \PY{n}{Einsuficiente} \PY{o}{+} \PY{n}{Esobrante}
        \PY{k}{if} \PY{n}{Eutil} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj}\PY{p}{:}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} 1) Alcanza justo: no recargo el stock (Eutil = Eeobj)}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} 2) Sobra energía: recargo el stock}
            \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj}
            \PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{n}{Eutil} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Eeobj}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía sobrante del día (\PYZgt{}=0)}
            \PY{n}{F} \PY{o}{=} \PY{n}{EMstock} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{stock}             \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía faltante en el stock}
            \PY{k}{if} \PY{n}{S} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{F}\PY{p}{:}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{} Si S\PYZgt{}0: se llena el stock}
                \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{n}{EMstock}
                \PY{n}{Er} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{S} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{F}\PY{p}{)}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{} Se recarga el stock}
                \PY{n}{stock} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{S}
            \PY{n}{Ev} \PY{o}{=} \PY{n}{Er}
            \PY{n}{Ec} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} ¡No se compra para rellenar el stock!}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} 3) Falta energía: retiro del stock}
            \PY{n}{E} \PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Eutil}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía faltante para Eeobj (\PYZgt{}0)}
            \PY{k}{if} \PY{n}{E} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{stock}\PY{p}{:}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{} Se cumple el objetivo con el stock}
                \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj}
                \PY{n}{stock} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{=} \PY{n}{E}
                \PY{n}{Ev} \PY{o}{=} \PY{n}{Er}
                \PY{n}{Ec} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{} No se cumple el objetivo, se vacía el stock, se compra energía}
                \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n}{Eutil} \PY{o}{+} \PY{n}{stock}
                \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
                \PY{n}{Ev} \PY{o}{=} \PY{n}{Esobrante}
                \PY{n}{Ec} \PY{o}{=} \PY{n}{Eeobj} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Ee} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Einsuficiente}
        \PY{n}{EE}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Ee}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ES}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{stock}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ER}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Er}\PY{p}{)}
        \PY{n}{EV}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Ev}\PY{p}{)}
        \PY{n}{EC}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Ec}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energías (día por día)}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{inversión}\PY{p}{(}\PY{n}{L}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mhobj}\PY{p}{,} \PY{n}{A}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{ncil} \PY{o}{=} \PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{Mhobj} \PY{o}{*} \PY{n}{Dstock} \PY{o}{/} \PY{n}{mhcil}\PY{p}{)}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} H2}
    \PY{n}{ncil} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{Mhobj} \PY{o}{*} \PY{n}{mho} \PY{o}{*} \PY{n}{Dstock} \PY{o}{/} \PY{n}{mocil}\PY{p}{)}              \PY{c+c1}{\PYZsh{} O2}
    \PY{k}{return} \PY{n}{Cf} \PY{o}{*} \PY{n}{A} \PY{o}{+} \PY{n}{Ce} \PY{o}{*} \PY{n}{Ve} \PY{o}{+} \PY{n}{Ct} \PY{o}{*} \PY{n}{L} \PY{o}{+} \PY{n}{Ccil} \PY{o}{*} \PY{n}{ncil}          \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{ganancia}\PY{p}{(}\PY{n}{Ee}\PY{p}{,} \PY{n}{Ev}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n}{Ee} \PY{o}{*} \PY{n}{feh}
    \PY{n}{Mo} \PY{o}{=} \PY{n}{Mh} \PY{o}{*} \PY{n}{feo}
    \PY{k}{return} \PY{n}{Ch} \PY{o}{*} \PY{n}{Mh} \PY{o}{+} \PY{n}{Co} \PY{o}{*} \PY{n}{Mo} \PY{o}{+} \PY{n}{Cv} \PY{o}{*} \PY{n}{Ev}                      \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{ne} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{)} \PY{k}{if} \PY{n+nb}{hasattr}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}len\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{k}{if} \PY{n}{ne} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{ne} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{:}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mas de 1 año de análisis}
        \PY{n}{ingresos} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{k}{for} \PY{n}{año} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{ne} \PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{Ndl} \PY{o}{*} \PY{n}{año}
            \PY{n}{f} \PY{o}{=} \PY{n}{Ndl} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{año} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
            \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{:}\PY{n}{f}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{n}{Ev} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EV}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{:}\PY{n}{f}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{k}{if} \PY{n}{EV} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
            \PY{n}{G} \PY{o}{=} \PY{n}{ganancia}\PY{p}{(}\PY{n}{Ee}\PY{p}{,} \PY{n}{Ev}\PY{p}{)}
            \PY{n}{ingresos} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{G}
            \PY{k}{if} \PY{n}{ingresos} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{I}\PY{p}{:}
                \PY{k}{break}
        \PY{n}{A} \PY{o}{=} \PY{n}{año} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{p}{(}\PY{n}{ingresos} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{I}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{G}
    \PY{k}{else}\PY{p}{:}
        \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{)} \PY{k}{if} \PY{n}{ne} \PY{k}{else} \PY{n}{EE}
        \PY{n}{Ev} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EV}\PY{p}{)} \PY{k}{if} \PY{n}{EV} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{n}{G} \PY{o}{=} \PY{n}{ganancia}\PY{p}{(}\PY{n}{Ee}\PY{p}{,} \PY{n}{Ev}\PY{p}{)}
        \PY{n}{A} \PY{o}{=} \PY{n}{I} \PY{o}{/} \PY{n}{G}
    \PY{k}{return} \PY{n}{A}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} años}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{agua\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{P}\PY{p}{,} \PY{n}{PMAX}\PY{p}{,} \PY{n}{AREA}\PY{p}{,} \PY{n}{STOCK}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{MAN} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Masa de agua necesaria}
    \PY{n}{MAF} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Masa de agua faltante}
    \PY{n}{MAE} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Masa de agua en exceso}
    \PY{n}{MAS} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Masa de agua del stock}
    \PY{n}{MAD} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}                                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Masa de agua de desbordamiento}
    \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{n}{STOCK}                                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2O, comenzamos lleno}
    \PY{n}{es\PYZus{}prev} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}                                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} valor anterior del stock}
    \PY{n}{fac} \PY{o}{=} \PY{n}{AREA} \PY{o}{*} \PY{n}{da} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{1000}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} factor de conversión mm → g}
    \PY{k}{for} \PY{n}{ee}\PY{p}{,} \PY{n}{es}\PY{p}{,} \PY{n}{ec}\PY{p}{,} \PY{n}{p} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{P}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{} Utilización del agua}
        \PY{n}{es\PYZus{}step} \PY{o}{=} \PY{n}{es} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{es\PYZus{}prev}
        \PY{n}{es\PYZus{}prev} \PY{o}{=} \PY{n}{es}
        \PY{n}{man} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{ee} \PY{o}{+} \PY{n}{ec} \PY{o}{+} \PY{n}{es\PYZus{}step}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{feh} \PY{o}{*} \PY{n}{fea}       \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2O (necesaria)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{man} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{stock}\PY{p}{:}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} Falta agua}
            \PY{n}{maf} \PY{o}{=} \PY{n}{man} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{stock}
            \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} El agua alcanza}
            \PY{n}{maf} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
            \PY{n}{stock} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{=} \PY{n}{man}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{} Recarga del agua}
        \PY{n}{pdiff} \PY{o}{=} \PY{n}{p} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{PMAX}
        \PY{k}{if} \PY{n}{pdiff} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{:}
            \PY{n}{p} \PY{o}{=} \PY{n}{PMAX}
            \PY{n}{mad} \PY{o}{=} \PY{n}{pdiff} \PY{o}{*} \PY{n}{fac}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{n}{mad} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{n}{rain} \PY{o}{=} \PY{n}{p} \PY{o}{*} \PY{n}{fac}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2O (p: lluvia [mm])}
        \PY{n}{space} \PY{o}{=} \PY{n}{STOCK} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{stock}
        \PY{k}{if} \PY{n}{rain} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{space}\PY{p}{:}
            \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{n}{STOCK}       \PY{c+c1}{\PYZsh{} stock lleno}
            \PY{n}{mae} \PY{o}{=} \PY{n}{rain} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{space}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} sobra lluvia}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{n}{stock} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{rain}
            \PY{n}{mae} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{} Información}
        \PY{n}{MAN}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{man}\PY{p}{)}
        \PY{n}{MAF}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{maf}\PY{p}{)}
        \PY{n}{MAE}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{mae}\PY{p}{)}
        \PY{n}{MAS}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{stock}\PY{p}{)}
        \PY{n}{MAD}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{mad}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{MAN}\PY{p}{,} \PY{n}{MAF}\PY{p}{,} \PY{n}{MAE}\PY{p}{,} \PY{n}{MAS}\PY{p}{,} \PY{n}{MAD}                  \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2O (día por día)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{find1}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{p}{,} \PY{n}{ftol}\PY{p}{,} \PY{n}{xini}\PY{p}{,} \PY{n}{xend}\PY{p}{,} \PY{n}{xtol}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{l+s+sd}{\PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{} Función de búsqueda:   \PYZbs{}}
\PY{l+s+sd}{            f(xini)    != 0     \PYZbs{}\PYZus{}\PYZus{}\PYZus{}}
\PY{l+s+sd}{            f(xend)    == 0     /}
\PY{l+s+sd}{            f(x\PYZgt{}=xopt) == 0    /}
\PY{l+s+sd}{    \PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{}}
    \PY{k}{while} \PY{n}{xend} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{xini} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{xtol}\PY{p}{:}
        \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{xend} \PY{o}{+} \PY{n}{xini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}
        \PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{f}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{ftol}\PY{p}{:}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} y ≈ 0}
            \PY{n}{xend} \PY{o}{=} \PY{n}{x}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{n}{xini} \PY{o}{=} \PY{n}{x}
    \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{xend} \PY{o}{+} \PY{n}{xini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{find2}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{p}{,} \PY{n}{ftol}\PY{p}{,} \PY{n}{xini}\PY{p}{,} \PY{n}{xend}\PY{p}{,} \PY{n}{xtol}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{l+s+sd}{\PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{} Función de búsqueda:       /}
\PY{l+s+sd}{            f(xini)    == 0    \PYZus{}\PYZus{}\PYZus{}/}
\PY{l+s+sd}{            f(xend)    != 0       \PYZbs{}}
\PY{l+s+sd}{            f(x\PYZlt{}=xopt) == 0        \PYZbs{}}
\PY{l+s+sd}{    \PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{}}
    \PY{k}{while} \PY{n}{xend} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{xini} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{xtol}\PY{p}{:}
        \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{xend} \PY{o}{+} \PY{n}{xini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}
        \PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{f}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{ftol}\PY{p}{:}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} y ≈ 0}
            \PY{n}{xini} \PY{o}{=} \PY{n}{x}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{n}{xend} \PY{o}{=} \PY{n}{x}
    \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{xend} \PY{o}{+} \PY{n}{xini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{max\PYZus{}number\PYZus{}of\PYZus{}days\PYZus{}in\PYZus{}low}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{limit}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{l+s+sd}{\PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{} Cuenta la cantidad maxima de días seguidos que los valores }
\PY{l+s+sd}{        en \PYZsq{}data\PYZsq{} están por debajo del porcentaje \PYZsq{}limit\PYZsq{} de la media}
\PY{l+s+sd}{    \PYZdq{}\PYZdq{}\PYZdq{}}
    \PY{n}{dlim} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{limit}
    \PY{n}{prev} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{dlim}
    \PY{n}{days} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} \PY{k}{if} \PY{n}{prev} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{n}{count} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{d} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{dlim}\PY{p}{:}
            \PY{n}{days} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{days}\PY{p}{:}
                \PY{n}{count}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{days}\PY{p}{)}
            \PY{n}{days} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{k}{if} \PY{n}{days}\PY{p}{:}
        \PY{n}{count}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{days}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{count}\PY{p}{)} \PY{k}{if} \PY{n}{count} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
\end{Verbatim}
